﻿Программа tresh.alg описывает работу порогового генератора, выдающего 150 бит ключевого потока.
Результатом трансляции данной программы является формула tresh_150.cnf.

Начальное состояние регистров кодируется булевыми переменными с номерами 1 .. 72, а именно:
 - переменные 1 .. 11 кодируют состояние первого регистра (regA), 
   переменная с номером 1 соответствует ячейке regA[0], ..., переменная с номером 11 - ячейке regA[10];
 - переменные 12 .. 24 кодируют состояние второго регистра (regB);
   переменная с номером 12 соответствует ячейке regB[0], ..., переменная с номером 24 - ячейке regB[12];
 - переменные 25 .. 39 кодируют состояние третьего регистра (regC);
   переменная с номером 25 соответствует ячейке regC[0], ..., переменная с номером 39 - ячейке regC[14];
 - переменные 40 .. 55 кодируют состояние третьего регистра (regD);
   переменная с номером 40 соответствует ячейке regD[0], ..., переменная с номером 55 - ячейке regD[15];
 - переменные 56 .. 72 кодируют состояние третьего регистра (regE);
   переменная с номером 56 соответствует ячейке regE[0], ..., переменная с номером 72 - ячейке regE[16];

Выдаваемый генератором ключевой поток кодируются всегда последними переменными, в том порядке, в котором генератор выдает биты ключевого потока. 
Таким образом, в формуле tresh_150.cnf ключевому потоку соответствуют переменные с номерами 751, ..., 900, 
где переменная с номером 751 кодирует 1-й бит ключевого потока, ..., переменная с номером 900 кодирует 150-й бит ключевого потока.

Для создания задачи криптоанализа нужно подставить в КНФ известный ключевой поток (однолитеральные дизъюнкты). 
Искомый ключ (начальное состояние регистров) - это значения истинности переменных с номерами 1 .. 72, извлеченных из выполняющего набора построенной КНФ.
